決賽之王！美斯成球隊奪冠保證

「我認為美斯是外星人，希望明天他不會出現在地球上。在他拿球的時候，你是很難對抗他的， 因此不讓他拿球是非常重要。」在西班牙盃決賽之前，西維爾主教練蒙迪拿如是表示美斯的威脅度，而對他來說遺憾的是，美斯這一晚不在外太空，他就在地球上，這個「外星生物」用傳球及入球輕鬆幫助球隊擊敗西維爾，又一次拿到西班牙盃冠軍獎盃。

這是美斯第8次參加西班牙盃決賽，他追平了貝勞斯特在1910-21年間創造的參加西班牙盃決賽的紀錄。這一晚的美斯狀態極佳，開場不久他就有一腳精彩的自由球射門，皮球直飛死角，西維爾門將單掌將皮球撲出。

之後蘇亞雷斯入球幫助巴塞早早領先，第31分鐘美斯也取得入球，重重打擊西維爾，當時艾巴禁區底線附近拿球，他腳後跟傳球，後上的美斯近距離射門攻破對方入球。攻入這個入球後，美斯也追平薩拉，成為第二位在5次西班牙盃決賽中取得入球的球員。

西班牙數據專家阿萊克斯表示：「在薩拉離開這個世界的時候，西班牙似乎所有的入球紀錄都是他的，但如果他現在復活，就會發現美斯差不多搶走了他所有的紀錄。」

這也是美斯連續第二次在西班牙盃決賽中取得入球，在職業生涯中他第一次做到這一點。在巴塞歷史上，此前只有薩米迪爾、施薩、庫巴拉和尼馬曾做到這一點。

巴塞的第三球也有美斯的功勞，巴塞發動快速反擊，蘇亞雷斯帶球前進，面對對方兩名球員防守，他將球回傳給美斯，阿根廷巨星隨後送出穿透性的傳球，蘇亞雷斯闖入禁區射門得分，兩位巨星用一次配合就徹底打破對方的防線。

3比0已經讓巴塞鎖定勝局，但美斯的表現沒有結束，第52分鐘，他又助攻恩尼斯達得分，讓後者可以用獲得一個具有紀念意義的入球。當時恩尼斯達禁區前拿球，他把皮球傳給美斯，後者隨即將皮球傳給已經來到禁區內的小白，小白晃過門將後窄角度射門得分。到中超後，小白還能找到美斯這樣的合作者嗎？

1個入球，2次助攻，美斯毫無疑問是今場比賽的主角之一，值得一提，他連續3屆西班牙盃決賽都有助攻（共4次助攻），這讓他成為21世紀西班牙盃決賽助攻第一人。

美斯還配得上決賽之王的稱號，效力巴塞一隊10多年，包括今場比賽，他參加27次決賽，其中18次是一場定勝負的，9次是單場決賽，他贏得21個獎盃，只輸掉6次決賽。在這27次決賽中，他在其中19次有入球，共攻入28球，此外還送出12次助攻。毋庸置疑，美斯的存在就是球隊奪冠的保證，而他在一次次決賽中發揮的關鍵性作用，也讓他超級巨星的稱號變得名副其實。

三亞球皇

世界杯呢...

決賽之王?
講多次?

美斯今年又可以食住chips睇皇馬踢歐聯

果個咩美洲金盃呢

今年真攞

屌奶星,(西盃)決賽之王都可以打j

六冠王果陣阿朗仲食緊糊仔咋

最錯都係西瓜恩

決賽之王

又考古J歷史

八強都踢唔掂

小花迷而家要去講歷史

講現在就係美斯今年有2隻杯落袋

見到個標題笑左出聲
樓主曲線反美

照Copy

唔係反美斯都笑撚咗
決賽例牌打折扣都話決賽之王

佢係決賽之王啊
人地踢中場啊你估踢前鋒？

山狗笑而不語

足球上帝

美斯

決賽之王 想笑死人